{"id":13402,"date":"2022-03-03T19:29:57","date_gmt":"2022-03-03T22:29:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.nelmetais.com.br\/?page_id=13402"},"modified":"2022-03-03T19:29:57","modified_gmt":"2022-03-03T22:29:57","slug":"politica-de-privacidade","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/www.nelmetais.com.br\/politica-de-privacidade\/","title":{"rendered":"Pol\u00edtica de Privacidade"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]Este site \u00e9 mantido e operado por Nelmetais.<\/p>\n<p>N\u00f3s coletamos e utilizamos alguns dados pessoais que pertencem \u00e0queles que utilizam nosso site. Ao faz\u00ea-lo, agimos na qualidade de <strong>controlador<\/strong> desses dados e estamos sujeitos \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n. 13.709\/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais \u2013 LGPD).<\/p>\n<p>N\u00f3s cuidamos da prote\u00e7\u00e3o de seus dados pessoais e, por isso, disponibilizamos esta pol\u00edtica de privacidade, que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es importantes sobre:<\/p>\n<p>\u2013 Quem deve utilizar nosso site<br \/>\n\u2013 Quais dados coletamos e o que fazemos com eles;<br \/>\n\u2013 Seus direitos em rela\u00e7\u00e3o aos seus dados pessoais; e<br \/>\n\u2013 Como entrar em contato conosco.<\/p>\n<h3 id=\"1-dados-que-coletamos-e-motivos-da-coleta\"><strong>1. Dados que coletamos e motivos da coleta<br \/>\n<\/strong><\/h3>\n<p>Nosso site coleta e utiliza alguns dados pessoais de nossos usu\u00e1rios, de acordo com o disposto nesta se\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><em>1. Dados pessoais fornecidos expressamente pelo usu\u00e1rio<\/em><\/p>\n<p>N\u00f3s coletamos os seguintes dados pessoais que nossos usu\u00e1rios nos fornecem expressamente ao utilizar nosso site:<\/p>\n<p>\u2013 Nome completo;<br \/>\n\u2013 E-mail;<\/p>\n<p>A coleta destes dados ocorre nos seguintes momentos:<\/p>\n<p>\u2013 quando o usu\u00e1rio envia uma mensagem no site;<\/p>\n<p>Os dados fornecidos por nossos usu\u00e1rios s\u00e3o coletados com as seguintes finalidades:<\/p>\n<p>\u2013 para que o usu\u00e1rio possa entrar em contato com a Blue Note S\u00e3o;<\/p>\n<p><em>2. Dados pessoais obtidos de outras formas<\/em><\/p>\n<p>N\u00f3s coletamos os seguintes dados pessoais de nossos usu\u00e1rios:<\/p>\n<p>\u2013 dados de geolocaliza\u00e7\u00e3o;<\/p>\n<p>A coleta destes dados ocorre nos seguintes momentos:<\/p>\n<p>\u2013 quando o usu\u00e1rio entra e navega no site;<\/p>\n<p>Estes dados s\u00e3o coletados com as seguintes finalidades:<\/p>\n<p>\u2013 personalizar a experi\u00eancia do usu\u00e1rio;<\/p>\n<p><em>3. Dados sens\u00edveis<\/em><\/p>\n<p><strong>N\u00e3o<\/strong> ser\u00e3o coletados dados sens\u00edveis de nossos usu\u00e1rios, assim entendidos aqueles definidos nos arts. 11 e seguintes da Lei de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais. Assim, <strong>n\u00e3o<\/strong> haver\u00e1 coleta de dados sobre origem racial ou \u00e9tnica, convic\u00e7\u00e3o religiosa, opini\u00e3o pol\u00edtica, filia\u00e7\u00e3o a sindicato ou a organiza\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter religioso, filos\u00f3fico ou pol\u00edtico, dado referente \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 vida sexual, dado gen\u00e9tico ou biom\u00e9trico, quando vinculado a uma pessoa natural.<\/p>\n<p><em>4. Cookies<\/em><\/p>\n<p><em>Cookies<\/em> s\u00e3o pequenos arquivos de texto baixados automaticamente em seu dispositivo quando voc\u00ea acessa e navega por um site. Eles servem, basicamente, para seja poss\u00edvel identificar dispositivos, atividades e prefer\u00eancias de usu\u00e1rios.<\/p>\n<p>Os <em>cookies<\/em> n\u00e3o permitem que qualquer arquivo ou informa\u00e7\u00e3o sejam extra\u00eddos do disco r\u00edgido do usu\u00e1rio, n\u00e3o sendo poss\u00edvel, ainda, que, por meio deles, se tenha acesso a informa\u00e7\u00f5es pessoais que n\u00e3o tenham partido do usu\u00e1rio ou da forma como utiliza os recursos do site.<\/p>\n<p><em>a. Cookies do <\/em><em>site<\/em><\/p>\n<p>Os <em>cookies<\/em> do site s\u00e3o aqueles enviados ao computador ou dispositivo do usu\u00e1rio e administrador exclusivamente pelo site.<\/p>\n<p>As informa\u00e7\u00f5es coletadas por meio destes <em>cookies<\/em> s\u00e3o utilizadas para melhorar e personalizar a experi\u00eancia do usu\u00e1rio, sendo que alguns <em>cookies<\/em> podem, por exemplo, ser utilizados para lembrar as prefer\u00eancias e escolhas do usu\u00e1rio, bem como para o oferecimento de conte\u00fado personalizado.<\/p>\n<p><em>b. Cookies de terceiros<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>Alguns de nossos parceiros podem configurar <em>cookies<\/em> nos dispositivos dos usu\u00e1rios que acessam nosso site.<\/p>\n<p>Estes <em>cookies<\/em>, em geral, visam possibilitar que nossos parceiros possam oferecer seu conte\u00fado e seus servi\u00e7os ao usu\u00e1rio que acessa nosso site de forma personalizada, por meio da obten\u00e7\u00e3o de dados de navega\u00e7\u00e3o extra\u00eddos a partir de sua intera\u00e7\u00e3o com o site.<\/p>\n<p>O usu\u00e1rio poder\u00e1 obter mais informa\u00e7\u00f5es sobre os <em>cookies<\/em> de terceiro e sobre a forma como os dados obtidos a partir dele s\u00e3o tratados, al\u00e9m de ter acesso \u00e0 descri\u00e7\u00e3o dos <em>cookies<\/em> utilizados e de suas caracter\u00edsticas, acessando o seguinte <em>link<\/em>:<\/p>\n<p>Google Analytics: https:\/\/developers.google.com\/analytics\/devguides\/collection\/gajs\/cookie-usage;<\/p>\n<p>As entidades encarregadas da coleta dos <em>cookies<\/em> poder\u00e3o ceder as informa\u00e7\u00f5es obtidas a terceiros.<\/p>\n<p><em>c. Gest\u00e3o de cookies<\/em><\/p>\n<p>O usu\u00e1rio poder\u00e1 se opor \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de <em>cookies<\/em> pelo site, bastando que os desative no momento em que come\u00e7a a utilizar o servi\u00e7o, seguindo as seguintes instru\u00e7\u00f5es:<\/p>\n<p>Assim que entrar no site, o usu\u00e1rio ter\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de bloquear ou de permitir a utiliza\u00e7\u00e3o de cookies, bastando que selecione a op\u00e7\u00e3o correspondente na caixa de di\u00e1logo (popup) carregada automaticamente assim que nossa p\u00e1gina \u00e9 acessada.<\/p>\n<p>A desativa\u00e7\u00e3o de todos os <em>cookies<\/em>, n\u00e3o entanto, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel, uma vez que alguns deles s\u00e3o essenciais para que o site funcione corretamente.<\/p>\n<p>Al\u00e9m disso, a desativa\u00e7\u00e3o dos <em>cookies<\/em> que podem ser desabilitados poder\u00e1 prejudicar a experi\u00eancia do usu\u00e1rio, uma vez que informa\u00e7\u00f5es utilizadas para personaliz\u00e1-la deixar\u00e3o de ser utilizadas.<\/p>\n<p><em>5. Coleta de dados n\u00e3o previstos expressamente<\/em><\/p>\n<p>Eventualmente, outros tipos de dados n\u00e3o previstos expressamente nesta Pol\u00edtica de Privacidade poder\u00e3o ser coletados, desde que sejam fornecidos com o consentimento do usu\u00e1rio, ou, ainda, que a coleta seja permitida com fundamento em outra base legal prevista em lei.<\/p>\n<p>Em qualquer caso, a coleta de dados e as atividades de tratamento dela decorrentes ser\u00e3o informadas aos usu\u00e1rios do site.<\/p>\n<h3 id=\"2-compartilhamento-de-dados-pessoais-com-terceiros\"><strong>2. <\/strong><strong>Compartilhamento de dados pessoais com terceiros<\/strong><\/h3>\n<p>N\u00f3s n\u00e3o compartilhamos seus dados pessoais com terceiros. Apesar disso, \u00e9 poss\u00edvel que o fa\u00e7amos para cumprir alguma determina\u00e7\u00e3o legal ou regulat\u00f3ria, ou, ainda, para cumprir alguma ordem expedida por autoridade p\u00fablica.<\/p>\n<h3 id=\"3-por-quanto-tempo-seus-dados-pessoais-serao-armazenados\"><strong>3. <\/strong><strong>Por quanto tempo seus dados pessoais ser\u00e3o armazenados<\/strong><\/h3>\n<p>Os dados pessoais coletados pelo site s\u00e3o armazenados e utilizados por per\u00edodo de tempo que corresponda ao necess\u00e1rio para atingir as finalidades elencadas neste documento e que considere os direitos de seus titulares, os direitos do controlador do site e as disposi\u00e7\u00f5es legais ou regulat\u00f3rias aplic\u00e1veis.<\/p>\n<p>Uma vez expirados os per\u00edodos de armazenamento dos dados pessoais, eles s\u00e3o removidos de nossas bases de dados ou anonimizados, salvo nos casos em que houver a possibilidade ou a necessidade de armazenamento em virtude de disposi\u00e7\u00e3o legal ou regulat\u00f3ria.<\/p>\n<h3 id=\"4-bases-legais-para-o-tratamento-de-dados-pessoais\"><strong>4. Bases legais para o tratamento de dados pessoais<\/strong><\/h3>\n<p>Uma base legal para o tratamento de dados pessoais nada mais \u00e9 que um fundamento jur\u00eddico, previsto em lei, que justifica o justifica. Assim, cada opera\u00e7\u00e3o de tratamento de dados pessoais precisa ter uma base legal a ela correspondente.<em><br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>N\u00f3s tratamos os dados pessoais de nossos usu\u00e1rios nas seguintes hip\u00f3teses:<\/p>\n<p>\u2013 mediante o consentimento do titular dos dados pessoais<\/p>\n<p>\u2013 quando necess\u00e1rio para atender aos interesses leg\u00edtimos do controlador ou de terceiro<\/p>\n<p><em>1. Consentimento<\/em><\/p>\n<p>Determinadas opera\u00e7\u00f5es de tratamento de dados pessoais realizadas em nosso site depender\u00e3o da pr\u00e9via concord\u00e2ncia do usu\u00e1rio, que dever\u00e1 manifest\u00e1-la de forma livre, informada e inequ\u00edvoca.<\/p>\n<p>O usu\u00e1rio poder\u00e1 revogar seu consentimento a qualquer momento, sendo que, n\u00e3o havendo hip\u00f3tese legal que permita ou que demande o armazenamento dos dados, os dados fornecidos mediante consentimento ser\u00e3o exclu\u00eddos.<\/p>\n<p>Al\u00e9m disso, se desejar, o usu\u00e1rio poder\u00e1 n\u00e3o concordar com alguma opera\u00e7\u00e3o de tratamento de dados pessoais baseada no consentimento. Nestes casos, por\u00e9m, \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o possa utilizar alguma funcionalidade do site que dependa daquela opera\u00e7\u00e3o. As consequ\u00eancias da falta de consentimento para uma atividade espec\u00edfica s\u00e3o informadas previamente ao tratamento.<\/p>\n<p><em>2. Leg\u00edtimo interesse<\/em><\/p>\n<p>Para determinadas opera\u00e7\u00f5es de tratamento de dados pessoais, nos baseamos exclusivamente em nosso interesse leg\u00edtimo. Para saber mais sobre em quais casos, especificamente, nos valemos desta base legal, ou para obter mais informa\u00e7\u00f5es sobre os testes que fazemos para termos certeza de que podemos utiliz\u00e1-la, entre em contato com nosso Encarregado de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais por algum dos canais informados nesta Pol\u00edtica de Privacidade, na se\u00e7\u00e3o \u201cComo entrar em contato conosco\u201d.<\/p>\n<h3 id=\"5-direitos-do-usuario\"><strong>5.<\/strong><strong> Direitos do usu\u00e1rio<\/strong><\/h3>\n<p>O usu\u00e1rio do site possui os seguintes direitos, conferidos pela Lei de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais:<\/p>\n<p>\u2013 confirma\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de tratamento;<br \/>\n\u2013 acesso aos dados;<br \/>\n\u2013 corre\u00e7\u00e3o de dados incompletos, inexatos ou desatualizados;<br \/>\n\u2013 anonimiza\u00e7\u00e3o, bloqueio ou elimina\u00e7\u00e3o de dados desnecess\u00e1rios, excessivos ou tratados em desconformidade com o disposto na lei;<br \/>\n\u2013 portabilidade dos dados a outro fornecedor de servi\u00e7o ou produto, mediante requisi\u00e7\u00e3o expressa, de acordo com a regulamenta\u00e7\u00e3o da autoridade nacional, observados os segredos comercial e industrial;<br \/>\n\u2013 elimina\u00e7\u00e3o dos dados pessoais tratados com o consentimento do titular, exceto nos casos previstos em lei;<br \/>\n\u2013 informa\u00e7\u00e3o das entidades p\u00fablicas e privadas com as quais o controlador realizou uso compartilhado de dados;<br \/>\n\u2013 informa\u00e7\u00e3o sobre a possibilidade de n\u00e3o fornecer consentimento e sobre as consequ\u00eancias da negativa;<br \/>\n\u2013 revoga\u00e7\u00e3o do consentimento.<\/p>\n<p>\u00c9 importante destacar que, nos termos da LGPD, n\u00e3o existe um direito de elimina\u00e7\u00e3o de dados tratados com fundamento em bases legais distintas do consentimento, a menos que os dados seja desnecess\u00e1rios, excessivos ou tratados em desconformidade com o previsto na lei.<\/p>\n<p><em>1. Como o titular pode exercer seus direitos<\/em><\/p>\n<p>Para garantir que o usu\u00e1rio que pretende exercer seus direitos \u00e9, de fato, o titular dos dados pessoais objeto da requisi\u00e7\u00e3o, poderemos solicitar documentos ou outras informa\u00e7\u00f5es que possam auxiliar em sua correta identifica\u00e7\u00e3oo, a fim de resguardar nossos direitos e os direitos de terceiros. Isto somente ser\u00e1 feito, por\u00e9m, se for absolutamente necess\u00e1rio, e o requerente receber\u00e1 todas as informa\u00e7\u00f5es relacionadas.<\/p>\n<h3 id=\"6-medidas-de-seguranca-no-tratamento-de-dados-pessoais\"><strong>6.<\/strong><strong> Medidas de seguran\u00e7a no tratamento de dados pessoais<br \/>\n<\/strong><\/h3>\n<p>Empregamos medidas t\u00e9cnicas e organizativas aptas a proteger os dados pessoais de acessos n\u00e3o autorizados e de situa\u00e7\u00f5es de destrui\u00e7\u00e3o, perda, extravio ou altera\u00e7\u00e3o desses dados.<\/p>\n<p>As medidas que utilizamos levam em considera\u00e7\u00e3o a natureza dos dados, o contexto e a finalidade do tratamento, os riscos que uma eventual viola\u00e7\u00e3o geraria para os direitos e liberdades do usu\u00e1rio, e os padr\u00f5es atualmente empregados no mercado por empresas semelhantes \u00e0 nossa.<\/p>\n<p>Entre as medidas de seguran\u00e7a adotadas por n\u00f3s, destacamos as seguintes:<\/p>\n<p>\u2013 armazenamento de senhas utilizando hashes criptogr\u00e1ficos;<br \/>\n\u2013 restri\u00e7\u00f5es de acessos a bancos de dados;<br \/>\n\u2013 monitoramento de acesso f\u00edsicos a servidores;<\/p>\n<p>Ainda que adote tudo o que est\u00e1 ao seu alcance para evitar incidentes de seguran\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel que ocorra algum problema motivado exclusivamente por um terceiro \u2013 como em caso de ataques de <em>hackers<\/em> ou <em>crackers<\/em> ou, ainda, em caso de culpa exclusiva do usu\u00e1rio, que ocorre, por exemplo, quando ele mesmo transfere seus dados a terceiro. Assim, embora sejamos, em geral, respons\u00e1veis pelos dados pessoais que tratamos, nos eximimos de responsabilidade caso ocorra uma situa\u00e7\u00e3o excepcional como essas, sobre as quais n\u00e3o temos nenhum tipo de controle.<\/p>\n<p>De qualquer forma, caso ocorra qualquer tipo de incidente de seguran\u00e7a que possa gerar risco ou dano relevante para qualquer de nossos usu\u00e1rios, comunicaremos os afetados e a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados acerca do ocorrido, em conformidade com o disposto na Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.<\/p>\n<h3 id=\"7-reclamacao-a-uma-autoridade-de-controle\"><strong>7. Reclama\u00e7\u00e3o a uma autoridade de controle<\/strong><\/h3>\n<p>Sem preju\u00edzo de qualquer outra via de recurso administrativo ou judicial, os titulares de dados pessoais que se sentirem, de qualquer forma, lesados, podem apresentar reclama\u00e7\u00e3o \u00e0 Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.<\/p>\n<h3 id=\"8-alteracoes-nesta-politica\"><strong><br \/>\n8. Altera\u00e7\u00f5es nesta pol\u00edtica<br \/>\n<\/strong><\/h3>\n<p>A presente vers\u00e3o desta Pol\u00edtica de Privacidade foi atualizada pela \u00faltima vez em: 03\/02\/2022.<\/p>\n<p>Nos reservamos o direito de modificar, a qualquer momento, as presentes normas, especialmente para adapt\u00e1-las \u00e0s eventuais altera\u00e7\u00f5es feitas em nosso site, seja pela disponibiliza\u00e7\u00e3o de novas funcionalidades, seja pela supress\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o daquelas j\u00e1 existentes.<\/p>\n<p>Sempre que houver uma modifica\u00e7\u00e3o, nossos usu\u00e1rios ser\u00e3o notificados acerca da mudan\u00e7a.<\/p>\n<h3 id=\"9-como-entrar-em-contato-conosco\"><strong><br \/>\n9.<\/strong><strong> Como entrar em contato conosco<\/strong><\/h3>\n<p>Para esclarecer quaisquer d\u00favidas sobre esta Pol\u00edtica de Privacidade ou sobre os dados pessoais que tratamos, entre em contato com nosso Encarregado de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais, no canal mencionado abaixo:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/nelmetais.com.br\/contato\">https:\/\/nelmetais.com.br\/contato<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[vc_row][vc_column][vc_column_text]Este site \u00e9 mantido e operado por Nelmetais. N\u00f3s coletamos e utilizamos alguns dados pessoais que pertencem \u00e0queles que utilizam nosso site. Ao faz\u00ea-lo, agimos na qualidade de controlador desses dados e estamos sujeitos \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n. 13.709\/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais \u2013 LGPD). N\u00f3s cuidamos da prote\u00e7\u00e3o de&#8230;","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.nelmetais.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/13402"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.nelmetais.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.nelmetais.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.nelmetais.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.nelmetais.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13402"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/www.nelmetais.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/13402\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13405,"href":"http:\/\/www.nelmetais.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/13402\/revisions\/13405"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.nelmetais.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13402"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}